《華爾街日報》：中央擬增持螞蟻

阿里巴巴(09988-HK)有持股的螞蟻集團據報正設立金融控股公司，可能為國企增持股權鋪路。

內地多個監管部門過去周末約談螞蟻集團，批評公司藐視合規要求，提出多項整改要求。

《路透》周二引述人民銀行回應，螞蟻集團已控制證券、保險等多家多類金融機構，應該依法設立金融控股公司，將金融活動全面納入監管，螞蟻現時已制訂相關方案。報道引述兩名知情人士指，人行等要求螞蟻將理財和保險分銷業務，以至只是持有少數股權的網商銀行，都納入這間金融控股公司。

螞蟻就考慮將消費貸款等大部分網上金融業務都撥入金融控股公司，但未知道僅次於消費貸的第二大收入來源支付寶會否被納入。

《華爾街日報》引述官員和政府顧問形容，內地正尋求削弱螞蟻和主要股東阿里巴巴創辦人馬雲的科技和金融「王國」，因為金融控股公司有更嚴格的資本要求，意味螞蟻可能需要補充資本，這就為國企和國有銀行增加股權提供更多資本鋪路。

現時最少三間國企，包括社保基金、國家開發銀行和中金公司都已是螞蟻的股東，但據報為了避免外界感覺民營企業受到很大打擊，特別不想令外資卻步，所以選擇由較支持市場主導的人民銀行副行長潘功勝，過去周日以答問方式闡述對螞蟻的行動。

人行昨起草《金融機構反洗錢和反恐怖融資監督管理辦法（修訂草案徵求意見稿）》，增加有關法規適用範圍至非銀行支付機構、從事網絡小額貸款業務的小額貸款公司及消費金融公司、貸款公司、銀行理財子公司等從事金融業務的機構，劍指螞蟻等互聯網平台的金融活動。

【明報專訊】馬雲旗下的阿里巴巴（9988）及螞蟻集團連環遭監管機構調查，《華爾街日報》引述內地官員及政府顧問表示，中央正尋求縮減馬雲的科技及金融王國，並有意增持其集團更多股份；相信目的是要約束馬雲。人行及國家市場監管總局未有回應；螞蟻表示不予置評。

根據內地金融監管機構早前公布的重組路線圖，螞蟻集團將「還原基本步」至網上支付服務的本源，即類似於PayPal的公司；而「吸金力」較強的投資和貸款業務將受到限制。人行、銀保監及中證監等日前曾要求螞蟻，成立一間符合銀行資本要求的金融控股公司。有關政府官員和顧問指出，螞蟻在該要求下或需增加資本，要「中門大開」讓國企和國有銀行購入更多公司股份。社保基金、國家開發銀行和中金公司目前已是螞蟻股東。報道同時引述中國國務院反壟斷委員會一名顧問認為，有關重組目的是控制馬雲，「這就像是給馬套上韁繩一樣」。

人行昨起草《金融機構反洗錢和反恐怖融資監督管理辦法（修訂草案徵求意見稿）》，增加有關法規適用範圍至非銀行支付機構、從事網絡小額貸款業務的小額貸款公司及消費金融公司、貸款公司、銀行理財子公司等從事金融業務的機構，劍指螞蟻等互聯網平台的金融活動。此外，中國市場監管總局昨表示，針對「雙十一」前後先提價後打折、虛假促銷、誘導交易等問題，依據《價格法》，分別對阿里巴巴旗下淘寶天貓、京東（9618）及唯品會，處以50萬元人民幣罰款。

打壓是假，打劫是真

其實9988有冇咁差, 打劫完咪可以大搞囉
好似700騰迅咁

某支旗上既五粒星 代表 五大德行
偷 呃 拐 騙 搶

咪天真啦 四大行咪蟈有囉
有樣你睇啦 做到咩成績出嚟 ?

大陸白酒龍頭有三家都俾當地巿政府打劫完
真係痴撚線，好難想像

回血了

自動送 10% 股份
否則唔畀佢地自己定價

當去到大到不能倒, 中央就要入局

政府控制

企業發展一定好差

特別中共 果種政治意識形態咁重的國家

而家明白了，祝福三巨頭實則就係想要股權

攞完股權就可榚榚榚了

即係變左939 1398
3968都不如

唔打劫點叫共產黨

有道理

中共：就係你班仆街個個搶 搞到我無貨一鑊熟啦仆街

感謝中央政府打壓中國企業發展

3968、幾好